左派狙擊《城壇》 開刀先兆

2018年08月10日

左派狙擊《城壇》 開刀先兆

■馬逢國

【本報訊】今次廣播處長梁家榮下令港台不可直播陳浩天在FCC的演講，政界普遍相信有政治壓力，事實上早前有港區全國人大代表及左派報章向港台開炮，指港台曾邀請陳浩天出席節目，做法有問題，已被視為遲早向港台開刀的先兆。

港區全國人大代表，立法會體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國早前接受《文匯報》訪問，他當時點名批香港電台作為「官媒」，竟然在港台節目《城市論壇》邀陳浩天作嘉賓，「提供平台予陳浩天播獨發聲，同樣有問題」。

事後港台只說《城市論壇》是時事節目，會邀請不同觀點嘉賓出席，未有講明日後會否再討論港獨及再邀陳。

馬逢國擺港台上枱

政界相信馬言論無疑將港台擺上枱，「提醒港府、左派人士甚至中聯辦，港台都有請陳浩天做嘉賓，快啲將港台打埋一份」，這樣勢必引來港府及北京施壓，「就算政府唔出聲，梁家榮睇見自然會識做，自動自覺下禁令以免得罪中央」。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
梁家榮禁港台直播陳浩天演講 向下屬稱：you can blame on me

下一則
下一則
立場保守 「河蟹」習帝永續

立場保守 「河蟹」習帝永續

FCC前執委：梁振英威嚇有前科

梁家榮禁港台直播陳浩天演講向下屬稱：you can blame on me